{
    "question": "Yang tidak termasuk jenis olahraga yang dapat dijadikan rekreasi dibawah ini adalah...    a. Memancing b. Penjelajahan c. Bermain catur d. Mendaki gunung\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. bermain catur</p><p>maaf klo salah</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jadi jawabannya b. penjelajahan</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>kalau jenis olahraga misalnya memancing, main catur, mendaki gunung, basket, sepak bola</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sekelompok-siswa-suatu-saat-mempunyai-minat-yang-sangat-tinggi-da-128",
            "question": "Sekelompok siswa suatu saat mempunyai minat yang sangat tinggi dalam mempelajari mata pelajaran Bahasa Indonesia, tiba-tiba mengalami penurunan. Jelaskan mengapa demikian, beri contoh konkret.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>karena pelajaran idonesia menurut mereka kayaknya kurang menarik</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maap klo salh moga berhasil:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "istilah-lain-untuk-kebugaran-jasmani-adalah-ah-kebugaran-be-620",
            "question": "Istilah lain untuk kebugaran jasmani adalah ....    Ah. kebugaran\r\nBe. kebugaran fisiologis\r\nCe. fisik\r\nDe. ketahanan fisik\r\nEh. kebugaran fisik\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>E.kebugaran fisik</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karna jasmani disebut jg fisik </p><p>rohani..ruh atau jiwa</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>kebugaran adalah kemampuan tubuh dalam menyesuaikan beban fisik yang di terima karena melakukan kegiatan sehari hari</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "terdapat-dua-buah-bola-yang-terbuat-dari-bahan-berbeda-jika-bola-627",
            "question": "Terdapat dua buah bola yang terbuat dari bahan berbeda. Jika    bola A terbuat dari karet dan bola B tebuat plastisin. Jika\r\nkalian menjatuhkan kedua bola tersebut, bola manakah yang\r\nakan akan memantul lebih tinggi? Mengapa hal tersebut\r\nterjadi? Jelaskan!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. karet</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "18-tentukan-hasil-bilangan-campuran-berikut-a12-56-34-b2-476",
            "question": "18. Tentukan hasil bilangan campuran berikut :    a.12 + 56 - 34\r\nb.23 X 3 - 33 -\r\nil bilan berikut\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.34</p><p>b.-17 </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah,semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a bener2 ga</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karna kalu b itu salah yang benar adalah a</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "senam-lantai-7-dibawah-ini-adalah-menggunakan-alat-adalah-a-608",
            "question": "Senam    lantai\r\n7. Dibawah ini adalah\r\nmenggunakan alat adalah ....\r\nA. loncat harimau\r\nB. guling depan\r\nC. guling belakang\r\n\r\nplise tolong jawab!!!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong><em><u>A</u></em></strong><strong><em><u>.</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em>LONCAT</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>HARIMAU</em></strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><em><u>MAAF</u></em><em><u> </u></em><em><u>KALO</u></em><em><u> </u></em><em><u>SALAH</u></em></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kyk nya </p><h2><strong>B</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>guling</strong><strong> </strong><strong>depan</strong></h2><p><strong>maaf</strong><strong> </strong><strong>klo</strong><strong> </strong><strong>salah</strong><strong> </strong><strong>T</strong><strong>_</strong><strong>T</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kelincahan-merupakan-perpaduan-antara-kemampuan-titik-titik-dan-t-315",
            "question": "Kelincahan merupakan perpaduan antara kemampuan titik-titik dan titik-titik\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kggjjv</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>gfjkjh,grvdvrdczecescwsxwd</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-cara-dan-tujuan-menendang-bola-pada-permainan-sepak-bola-373",
            "question": "Jelaskan cara dan tujuan menendang bola pada permainan sepak bola dibawah ini!    a. Menendang bola menggunakan kaki bagian dalam\r\n\r\nb. Menendang bola menggunakan kaki bagian luar\r\n\r\nc. Menendang bola menggunakan punggung kaki\r\n\r\n\r\ntolong jelaskan a,b,c \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b. </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>b. menendang bola menggunakan kaki  bagian luar maaf klu salah hehe </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cedera-pada-otot-dapat-dihindari-yaitu-dengan-cara-melakukan-368",
            "question": "Cedera pada otot dapat dihindari yaitu dengan cara melakukan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pemanasan sebelum olahraga</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>pemanasan dapat melenturkan otot</p><p>CMIIW ;)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p>Melakukan pemanasan sebelum olahraga </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-dan-jawablah-di-mana-asal-usul-ganefo-dan-apa-kepanjanga-275",
            "question": "Jelaskan dan jawablah di mana asal usul GANEFO dan apa kepanjangannya!.....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pesta Olahraga Negara-Negara Berkembang atau Games of the New Emerging Forces (GANEFO), adalah suatu ajang olahraga yang didirikan mantan presiden Indonesia, Soekarno, pada akhir tahun 1962 sebagai tandingan Olimpiade. GANEFO menegaskan bahwa politik tidak bisa dipisahkan dengan olahraga</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-5-tujuan-berenang-dalam-arti-yang-lebih-luas-789",
            "question": "Jelaskan 5 tujuan berenang dalam arti yang lebih luas\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>1. Melatih keberanian diri</strong></p><p><strong>1. Melatih keberanian diri2. Sebagai olahraga yang menyenangkan</strong></p><p><strong>1. Melatih keberanian diri2. Sebagai olahraga yang menyenangkan3. Melatih otot lengan dan juga otot kaki</strong></p><p><strong>1. Melatih keberanian diri2. Sebagai olahraga yang menyenangkan3. Melatih otot lengan dan juga otot kaki4. melatih kewaspadaan dan juga kehati hatian</strong></p><p><strong>1. Melatih keberanian diri2. Sebagai olahraga yang menyenangkan3. Melatih otot lengan dan juga otot kaki4. melatih kewaspadaan dan juga kehati hatian5. Agar dapat menyelamatkan orang yang nyaris tenggelam</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}